---
aid: 9025
zid: 600279
title: "（版务醒目）关于临高启明版发展的一些意见"
author: angel8th
date: 2015-07-05 00:37:38+07:00
lastmod: 2015-07-06 23:31:00+07:00
---

angel8th 于 2015-7-5 00:37:38 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;
架空区临高启明版块，一路风雨走来，目前已经和贴吧一起成为小说创作，讨论的重要基地。《临高启明》的魅力，从中期开始，在于大量网友的参与，真人扮演并提供同人作品，这极大的增加了内容的丰富性，并且为小说贡献了非常多鲜活的人物形象。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;但是，近期（主要指闹临高事件后），版内出现了非常多的火药味十足的讨论，进而产生了一些让人失望的结果。具体的说，一个是 ID 钱水廷的近乎“角色自爆”；另一个就是改革派，但常常被认为是“北美帮及其走狗”和“稳定派”的争论乃至对骂。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;这种不幸结果的原因，版面上已经有人开始反思，比如有人就认为是“带入小说人物的网友和，看热闹的网友的争论”；也有人认为问题在于有些人根本分不清“小说人物言行”和“论坛人物言行”。我认为，这些看法有一定道理，但要我说，更深入的一步，这涉及一个关于临高版的核心问题：

临高版到底是，或者应该是，读书评论版还是角色扮演讨论版？

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

作为一个在龙空，北朝都拥有账号的网民，我当然明白在龙空读书评论版里，某部小说书迷和书黑之间会有多么严酷的撕逼。但我认为这种争论，危害性是不大的。我认为某小说很不错是仙草，你认为这小说是垃圾。但恐怕我不会因为一次撕逼失败，再不来论坛。毕竟，这种撕逼，飞的帽子最多不过”喜欢这部小说的都是脑残/小学生“，&nbsp;&nbsp;指名道姓指责某位网友的更是少之又少。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 但是，这里是临高版！这里非常多的论坛 id 是认为自己在临高版的活动是在扮演角色。当众多进行角色扮演的 ID 在互动时，扮演小说人物的论坛 id 就应该具备一定的人格权！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 如果我们都是小说中的元老，我们应该平等相待，彼此尊重，观点不同可以争论，但不能侮辱对方的人格。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 如果我们是一个版面的版友，互相尊重的道德要求我们做到，对事不对人，尤其是论坛 id 言行和小说人物出现偏差时，有义务加以区分。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;最后，为了促进版面的发展，避免类似不幸的发生，我有两点呼吁

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;1/希望版主，能积极负责，加强管理和引导，制止一些过激言论，以及伤害他人感情的言论。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;2/希望广大版友，能加强自我管理，如果你认为自己登陆临高版，在版面发帖是进行角色扮演的话，至少应该提交一份较详细的人物设定，撰写同人最好。同时，作为角色扮演 ID，有义务使自己的言行，符合人物设定，并且做到相互尊重。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;打个比方，对于三位小元老遇袭事件，不管你内心如何认识，在发表公开言论时”&nbsp;&nbsp;有关部门有个屁的责任，穿越就是冒险的事。保证自己的生命安全是每个元老的义务。所以，她们得救是她们有本事，出了死伤，也是自己活该。“无疑是不合适的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;再比如，不管你对钱议长的言行，如何看待。如果你的角色设定是一个语不惊人死不休的激进派，你当然可以在扮演角色时，说”钱议长及其北美帮走狗，一贯坚持美式民主的反动思想。这次终于跳出来，要实现其颠覆政权的无耻野心。行动起来吧，穿越大业之树，需要野心家的鲜血来浇灌“。&nbsp; &nbsp; 而作为角色扮演的一部分，这种言论，招致对方投诉在所难免。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;如果你的角色设定是内心狂野，外表和善的普通人，这种言论无疑就是不合适的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; **角色扮演网友发帖时，可以在帖子前面标注”角色扮演“字样。**&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;对于非角色扮演网友的发帖，认真讨论的，可以回复。上纲上线的，直接无视。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;理由在于，没有无缘无故的权利。有多大贡献，就有多大权力。&nbsp; &nbsp; 你认为你热爱这部小说，却连个人物设定都不愿意写，怎能让人相信，你的言行是认真负责的呢？&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;不负责任的言行，无视总可以吧。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;欢迎讨论。

---

钱水廷 于 2015-7-5 04:07:54 发表了：

多谢你写那么多？不过这估计没什么用。。。北朝这里只是近期临高启明集中的一个据点，但因为之前和版务的纠纷，连吹牛的都不肯露面了，很难说是延安还是西安，所以管理版务是正常的， 引导讨论就算了吧。从 SBZ 到北朝，现在吹牛的也自立中央了，红旗到底在这里打多久还两说的呢。

老王（还是小瑞，呵呵）的说法我比较赞同（有人在亲身代入，有人在局外推演，有人在玩事不关己的游戏

http://bbs.cctvdream.com.cn/foru ... 68&amp;fromuid=7123
），参加讨论的人不一定按他所分的，但出发点肯定和各人的视角有关。作为龙套 ID 之间还好，很多人彼此交流多年，即使立场不同，也基本能求同存异，更像真实环境下的同事关系。倒是一帮想看爽文的读者，总因为看到所谓内斗不爽，着急上火的。还是那句话，你要不写同人，转正了，就算是按你的愿望发展了，要不自己写，或者开个团，弄一批 NPC，分分钟打败五百废， 星辰大海不在话下。但你无法把自己的意志强加到我们头上，让我们跟着你的愿望走。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-5 06:42:10 发表了：

很简单

最开始临高启明是 SC 跑团的产物，相当于几百人利用小说玩一个推演，内容既有政治军事斗争，又有技术研发

但是小说读者多了以后，它面向的主要群体就是来看网文找爽点的宅男，后者是不会在意跑团的推演的合理性的，只要没让他们爽到，让他们觉得情节人物不合自己的意思了，那就要开骂，传统意义上这个锅要丢给作者，但临高是集体创作，大部分人物论坛都有原型，于是就闹出了大字报贴上论坛的活剧。

看书的人要搞清楚，吹牛者作为一个优秀的作者，在文学创作上是有很严格的自我要求的，每次选用同人，除了技术研究的细节以外，人物形象、对话、情节走向都要做很多修改以纳入小说的轨道，要加入很多喜闻乐见的梗（比方说凭空把贴吧里开玩笑的情节加到我的龙套手上，文艺男变汉尼拔），对一些争议点人物甚至做了大手术，完全背离了原型形象也是有的。

那么，吹牛想写的是一个完整的、宏大的故事，不是起点纵横上司空见惯的网络 YY 爽文，恐怕很多人的想法是得不到满足的，他们总是大呼“搞什么内斗！赶紧给我杀杀杀爽爽爽！”——并且对文中进行内斗的角色口诛笔伐。

可是，所谓内斗根本不是几个角色自己搞出来的事情，是作者根据 Q 群论坛贴吧里的参与者们的意见，平移到架空中的十七世纪，然后“发展”出来的，在平行时空它就本来存在，某些人在论坛上把角色批倒批臭毫无意义，想影响小说情节，可以自己写同人，如果吹牛认为能够丰富小说情节人物，就会采用——比方说贴吧的卢炫同人。

---

Scat 于 2015-7-5 07:40:31 发表了：

老钱那不算自爆，哥当年还不是被骂成猪头一样，这个版上的人比那年头有涵养多了

---

Clock-Sonata 于 2015-7-5 07:53:53 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-5 07:40
>
> 老钱那不算自爆，哥当年还不是被骂成猪头一样，这个版上的人比那年头有涵养多了

你当年干了啥子来着？乌龟流路线？

---

Scat 于 2015-7-5 07:57:55 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-5 07:53
>
> 你当年干了啥子来着？乌龟流路线？

不就是主张收编郑一官

---

688ii 于 2015-7-5 08:53:46 发表了：

小元老遇到的危险，比前面在糖厂，在第二次反围剿前线元老们，比孤身进海盗窝的林，比开着简陋粗糙的船只的元老，比下基层搞妇女活动的元老，在山东前线的元老，过去提过，现在不知道下落，带电台去大明内地侦查的元老们。要轻的多。

还是那话，吹牛把不死金手指开的太大，现代和平条件，500 人大概已经死了 5-6 人，穿越到古代战争条件，牺牲绝对要翻上几倍。

---

东莞义士 于 2015-7-5 09:20:35 发表了：

如果临高穿越是真实发生的，这个团队到明朝后为了更好的生存，团队中的每一个人必然会尽可能发挥自己的能力，显示自己的存在，实现各种成就。这种行为投射到现实，就是大家为了推动小说发展所付出的一切，临高是集体创作，很多人为这部小说付出时间精力，才有了各种衍生，这些汇集在一起，使它有了今天成就。

现实世界有一群人为了这部小说聚在一起，也许某个平行世界真的有一群人在为了一新社会努力。

穿越的一个爽点是时代差异导致的戏剧冲突，但临高同时关注着冲突中的最低层。冲突并不是摧毁一切，临高在打破一个旧世界的同时，还在创造一个新世界。这个新世界不是靠枪炮，是靠解放出来的劳动者及迸发的生产力。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 12:32:42 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-5 07:53
>
> 你当年干了啥子来着？乌龟流路线？

司部长当年提议收编郑家

结果被邓局长发起不信任投票案

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 12:35:19 发表了：

> 688ii 发表于 2015-7-5 08:53
>
> 小元老遇到的危险，比前面在糖厂，在第二次反围剿前线元老们，比孤身进海盗窝的林，比开着简陋粗糙的船只的 ...

其实我觉得 500 多人至今也不过出现了不到 300

干脆吹牛就写各种必然发生的事故死掉了七八十个元老算了

---

军部走狗斯诺登 于 2015-7-5 12:43:15 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 12:35
>
> 其实我觉得 500 多人至今也不过出现了不到 300
>
> 干脆吹牛就写各种必然发生的事故死掉了七八十个元老算了

嗯，死的都是工业口一线的……安全生产大过天。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 12:45:31 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-7-5 12:43
>
> 嗯，死的都是工业口一线的……安全生产大过天。

不开金手指差不多就是这样了吧

---

苟且偷生林登万 于 2015-7-5 14:39:04 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 12:35
>
> 其实我觉得 500 多人至今也不过出现了不到 300
>
> 干脆吹牛就写各种必然发生的事故死掉了七八十个元老算了

要留空间给同人

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 15:09:03 发表了：

> 苟且偷生林登万 发表于 2015-7-5 14:39
>
> 要留空间给同人

有名有姓有个性的元老 300 个足够了

---

一知半解小白猪 于 2015-7-5 17:03:57 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 15:09
>
> 有名有姓有个性的元老 300 个足够了

别这样啊，我还想当个酱油元老啊。

---

楚雪辉 于 2015-7-5 17:08:53 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 15:09
>
> 有名有姓有个性的元老 300 个足够了

这元老真正用起来 3000 都不够！

---

深海巡游者 于 2015-7-5 17:16:37 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 15:09
>
> 有名有姓有个性的元老 300 个足够了

支持，太多了反而显得很凌乱，300 个人物足够把故事撑起来了。。。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 17:26:11 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2015-7-5 17:08
>
> 这元老真正用起来 3000 都不够！

但是作者根本写不了这么多

---

Scat 于 2015-7-5 17:26:25 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 12:32
>
> 司部长当年提议收编郑家
>
> 结果被邓局长发起不信任投票案

把臣妾打得跟落水狗差不多

---

Scat 于 2015-7-5 17:27:13 发表了：

还是不要死元老了

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 17:27:26 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-5 17:26
>
> 把臣妾打得跟落水狗差不多

然后吹牛顺手给写进正文了

---

Clock-Sonata 于 2015-7-6 00:22:44 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 17:27
>
> 然后吹牛顺手给写进正文了

哪一段。。不记得了。。。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-6 11:23:29 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-6 00:22
>
> 哪一段。。不记得了。。。

就是司凯德一边被骂投降派 一边又被骂激进派

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-6 11:29:19 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-6 11:23
>
> 就是司凯德一边被骂投降派 一边又被骂激进派

同时左倾和右倾的待遇啊~~

---

7swords 于 2015-7-6 23:31:44 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-7-5 04:07
>
> 多谢你写那么多？不过这估计没什么用。。。北朝这里只是近期临高启明集中的一个据点，但因为之前和版务的纠 ...

支持议长！剧烈的争论可以写同人来反驳，用角色说话，如果不是带入只是网友发表意见，应该对事不对人，不应该谩骂。

议长在我的同人里面出场了，不知道写得像不像，哈哈

---
